{
    "question": "Gaya dan teknik pohon hayat karya Sudibio?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "teknik sulur-suluran<br><br><br>jawaban yg kujawab ada dibuku",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-patung-252",
            "question": "Apa saja ciri-ciri patung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dimensi, termasuk seni kriya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>berupa patung semen, patung batu, perunggu, fiber, kayu (pahat), bahkan melebar membuat patung dengan bahan dari kertas koran, lilin dan juga pernah membuat patung dari bahan ubi kayu.<br>\u00a0Atau seni kriya mungkin.. :)<br><br>Maaf Kalau Salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-ansambel-berasal-dari-bahasa-apa-808",
            "question": "Kata ansambel berasal dari bahasa apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-daerah-ntt-sebanyak-banyak-nya-dan-sebisa-mungkin-883",
            "question": "Sebutkan lagu daerah NTT sebanyak - banyak nya dan sebisa mungkin dengan pencipta lagu tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Desaku : Ibu sud<br>2) Tutu Koda<br>3) Anak kambing saya<br>4) Bolelebo<br>5) Lerang wutun <br>6) O nina noi<br>7) Orere<br>8) Potong bebek angsa<br>maaf penciptanya jarang diketahui cuma itu aja semoga bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-membatik-menyulam-menenun-membordir-621",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan membatik, menyulam, menenun, membordir, dan melukis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Membatik adalah </strong>proses penggambaran motif tertentu pada sebuah kain dengan menggoreskan lilin \u00a0(malam).</li></ul><ul><li><strong>Menyulam atau membordir adalah </strong>proses pembuatan hiasan tertentu pada sebuah kain dengan menggunakan jarum jahit dan benang</li></ul><ul><li><strong>Menenun adalah </strong>salah satu teknik yang digunakan dalam pembuatan kain dengan menggabungkan benang secara memanjang dan melintang atau saling bersilangan.</li></ul><ul><li><strong>Melukis adalah</strong> proses pembuatan sebuah karya seni berupa gambar dengan memulaskan berbagai warna menggunakan kuas lukis diatas permukaan kertas, kanvas atau dinding,</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li><strong>Berdasarkan teknik pembuatannya batik dibedakan menjadi beberapa jenis, yaitu sebagai berikut :</strong></li></ul><ol><li><strong>Batik Tulis</strong>, yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara menghiasi kain dengan motif tertentu menggunakan tangan.</li><li><strong>Batik Cap,</strong> yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara menghiasi kain dengan motif tertentu menggunakan cap</li><li><strong>Batik Lukis,</strong> yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara melukiskan sebuah motif secara langsung pada kain putih.</li></ol><ul><li><strong>Sulaman atau bordiran dapat dibedakan menjadi beberapa jenis, yaitu :</strong></li></ul><ol><li><strong>Sulam bebas atau sulam benang,</strong> adalah jenis sulaman yang dilakukan dengan menjahitkan benang pada kain tanpa memperhatikan pola tenun kain.</li><li><strong>Sulam hitung jahitan, </strong>yaitu jenis sulaman yang dilakukan pada kain tenun sejajar sambil menghitung jumlah jahitan.</li></ol><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><ol><li>Materi tentang teknik melukis : brainly.co.id/tugas/724581</li><li>Materi tentang pengertian menenun ; brainly.co.id/tugas/5471972</li></ol><p><strong>Detil jawaban</strong></p><p>Kelas : V (SD)</p><p>Mapel : Snei Budaya</p><p>Bab : Mari berkarya tahap 2</p><p>Kode : 5.19.8</p><p>Kata Kunci : Menyulam atau bordir, melukis, menenun, membatik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-tujuan-pokok-mengaransemen-sebuah-lagu-677",
            "question": "Sebutkan tiga tujuan pokok mengaransemen sebuah lagu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat musik lebih indah, lebih menarik untuk didengar, menambah penggemar musik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-\u00a0untuk keperluan penyajian paduan suara<br>-\u00a0untuk penyajian lagu secara instrumentalia (ansamble)<br>-\u00a0untuk kepentingan mengiringi sebuah lagu<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pengucapan-kata-kata-dalam-menyanyi-disebut-548",
            "question": "Cara pengucapan kata-kata dalam menyanyi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara pengucapan kata kata dalam menyanyi dsb artikulasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-pathet-yang-terdapat-dalam-laras-slendro-666",
            "question": "Sebutkan 3 pathet yang terdapat dalam Laras slendro!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pathet nem, pathet sanga, pathet manyura",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pathet nem\n2.pathet sanga\n3.pathet manyura",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-lagu-daerah-yang-berasal-dari-sumatera-barat-581",
            "question": "Sebutkan lagu lagu daerah yang berasal dari sumatera barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayam den lapeh, alusi au, anak daro, bungo larangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Daro, Ayam Den Lapeh, Badindin, Barek Solok, Dayung Palinggan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-pertunjukkan-musik-ansambel-dan-musik-ansambel-campuran-232",
            "question": "Gambar pertunjukkan musik ansambel dan musik ansambel campuran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya adalah musik ansambel:musik yang di mainkan hanya dengan 1 jenis alat musik,contoh:ansambel yang hanya memakai gitar<br><br>musik ansambel campuran:musik yang dimainkan dengan lebih dari 1 jenis alat musik,contoh:Gamelan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}